{"title": "Hỏi đáp: Bé hay sặc nước miếng khi ngủ", "question": "Chào bác sĩ…bé nhà mình 49 ngày tuổi khi ngủ hay bị sặc nước miếng lắm. Như vậy có sao không bác sĩ, và cách phòng ngừa như thế nào? Xin cám ơn ạ !!!", "answer": "Uyên Phương thân,,Em nên đưa trẻ đến khám tai mũi họng, BV Nhi Đồng để xem trẻ có bất thường gì không điều trị kịp thời.,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hay-sac-nuoc-mieng-khi-ngu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ vặn mình, khóc đêm", "question": "Chào bác sĩ! Con em được 3 tuần tuổi, cháu thường xuyên vặn mình, đỏ mặt đến són phân, cháu hay giật mình khi ngủ và mấy đêm nay cháu bỗng nhiên khóc thét khi đang ngủ. Bác sĩ cho em hỏi những biểu hiện như thế với trẻ sơ sinh có bất thường không? Em cám ơn bác sĩ nhiều", "answer": "Em Nguyễn Nga,,Con em có triệu chứng trên là do thiếu canxi và vitamin D, để làm giảm triệu chứng trên nên phơi nắng sớm mỗi ngày 30p từ 7-8g sáng và khám BS để bổ sung Vitamin D và canxi phù hợp với cân nặng và tuổi của trẻ sơ sinh.,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-van-minh-khoc-dem/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm phòng cho bé", "question": "Bé nhà em đã được 38 tháng, em cho bé tiêm phòng mũi viêm gan A từ tháng 1 năm 2016 (vacxin của Pháp), bác sỹ có hẹn 8 tháng sau tiêm lại. Tuy nhiên từ tháng 9 năm 2016 tới nay em chưa cho bé đi tiêm nhắc lại được do nơi em ở đã hết vacxin của Pháp. ở đó có giới thiệu cho em tiêm vacxin viêm gan A của Việt Nam. Vậy bác sĩ cho em hỏi bé nhà em đã tiêm 01 liều vacxin viêm gan A của Pháp giờ chuyển sang tiêm vacxin của Việt Nam có ảnh hưởng gì tới bé không, đã quá thời gian là 8 tháng, giờ tiêm nhắc lại có còn tác dụng nữa không ạ. Kính chúc sức khỏe bác sỹ và mong hồi âm.", "answer": "Chào bạn,,Việc tiêm ngừa vắc xin viêm gan A gồm 2 liều cơ bản, cách nhau ít nhất 6 tháng. Tùy từng sản phẩm mà khoảng thời gian tiêm liều thứ 2 cách liều thứ có thể khác nhau. Do không biết rõ tên vắc xin của Pháp và của Việt Nam nên bạn cần hỏi ý kiến bác sĩ tại nơi tiêm ngừa để được tư vấn sử dụng vắc xin phù hợp với khuyến cáo của sản phẩm hiện có và tình trạng của bé.,Thân mến.,DS. Võ Trương Diễm Phương\nKhoa dược ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-phong-cho-be-33022/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ uống kháng sinh", "question": "Kính gửi Bác sỹ,Bé nhà em được 8 tháng nặng 8,5kg. vừa rồi cháu bị ho và sổ mũi đi khám bác sĩ cho thuốc liều lượng như sau: "- Cefdinir 125mg/ ngày uống 2 lần, mỗi lần 1 gói. – Alpha choay: ngày 2 viên, mỗi lần 1 viên. – Bisovol kid long đờm. – và 1 lọ thuốc nhỏ mũi. Em muốn hỏi là với kháng sinh Cefdinir kia có phải liều cao so với bé nhà em không ạ? Bé nhà em uống vậy sau này có sợ kháng thuốc không ạ? Trong thời gian cháu uống bị tướt và phân sống phẩn. Cảm ơn bác sỹ, mong nhận được giải đáp của Bác sỹ ạ.", "answer": "Thân chào chị,,Liều dùng của thuốc tùy từng mức độ bệnh mà bác sĩ có thể cho liều khác nhau cho từng bé. Việc đề kháng thuốc phụ thuộc vào quá trình sử dụng thuốc và rất nhiều yếu tố khác, vì thế phải tuân thủ theo hướng dẫn của thầy thuốc.,Có thể là bé của chị đang bị các tác dụng phụ trên đường tiêu hóa khi sử dụng kháng sinh này. Nếu tình trạng bệnh và tiêu chảy không cải thiện, tốt nhất chị nên cho bé đi khám lại để được chẩn đoán chính xác và  được thay đổi thuốc cho phù hợp hơn. Chúc bé mau hết bệnh,TS. DS. Huỳnh Thị Hồng Gấm\nKhoa Dược ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-uong-khang-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sàng lọc sau sinh", "question": "Chào bác sĩ.Lúc trước em có sinh ở bệnh viện nhưng do không biết nên không cho bé xét nghiệm sàng lọc sau sinh. Giờ bé gần 2 tháng thì có xét nghiệm được không. Làm thế nào để biết bé không bị các bệnh đó ah. Cảm ơn bác sĩ", "answer": "Em Phúc Hằng thân mến,,Mời em đưa bé đến BV Từ Dũ, khoa Di truyền Y Học trong giờ hành chánh để xét nghiệm tầm soát các bệnh di truyền ở giai đoạn sớm để có chế độ dự phòng theo dõi và điều trị kịp thời. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/sang-loc-sau-sinh-33002/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé rặn người, đỏ mặt 2 3 ngày không đi ngoài được", "question": "Chào bác sĩ!Bác vui lòng cho em hỏi, con em được 45 ngày tuổi. Khi sinh bé được 3kg6 nay được 5kg. Lúc mới sinh em cho bé bú sữa mẹ kèm 1 bình sữa công thức (enfa)/1 ngày. bé đi ngoài bình thường 1 ngày 3 lần. Đến 17 ngày tuổi bà bé đổi sữa enfa thành sữa Nan. Bé bú được đúng 1 bình tối đó bé không đi ngoài. Em mới chuyển lại cho uống enfa, từ đó 2 3 ngày bé mới đi 1 lần, tự đi, phân mềm, màu vàng nghệ và nhiều. Nhưng bé cứ quấy khóc, rặn đỏ mặt và xì hơi. Em mới ẵm bé đi khám thì bác sĩ cho chuyển qua sữa Modilac dòng đặc trị táo bón và cho bé bom hậu môn, phân ra vẫn mềm. Bé uống sữa đó thì 2 3 ngày không đi được, thấy bé rặn mà sót ruột, phải bom bé mới đi, nhưng phân vẫn mềm. quấy nhiều hơn, xì hơi nhiều kèm theo mùi hôi. Bác cho em hỏi đây là triệu chứng gì và làm cách nào để khỏi. Xin cám ơn!", "answer": "Chào em,,Hiện tại con em tăng cân rất tốt, vì em quá lo lắng và người mẹ nào cũng muốn con bú tốt, ngủ ngoan, lớn nhanh. Nhưng cuộc sống vốn không hoàn hảo, khi nhiệt độ bên ngoài thay đổi thì trẻ em cũng khó chịu, cũng ăn không ngon, ngủ không ngon. Không nên đổi nhiều loại sữa trong thời gian ngắn, cho trẻ bú sữa mẹ hoàn toàn trong 6 tháng đầu là tốt nhất, sữa công thức chỉ hỗ trợ 1 phần. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-ran-nguoi-do-mat-2-3-ngay-khong-di-ngoai-duoc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm vacxin cho trẻ", "question": "Xin chào bác sĩ. Con em 15m21d. Đã chích ngừa pentaxim mũi 1. 2. 3. Xin hỏi bé mấy tháng sẽ nhắc lại mũi 4? Do em ở tỉnh nên các mũi vacxin dịch vụ em muốn lên thành phố hcm để chích cho bé. Em đang băn khoăn các mũi viêm não nhật bản B, viêm màng não do não mô cầu, viêm màng não_ viêm phổi do phế cầu, không biết chích mũi nào trước. Bác sĩ có thể cho em lịch tiêm theo tháng tuổi được không ạ. Em cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bé sẽ chích nhắc Pentaxim khi bé được 16-24 tháng tuổi. Bạn vào trang web của bệnh viện để xem lịch chích ngừa hoặc gọi tổng đài 19007234 để được tư vấn.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-vacxin-cho-tre-33007/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sơ sinh khò khè hay vặn mình", "question": "Em chào bác sĩ!Bé trai nhà em nay được 4 tuần tuổi, bú sữa mẹ hoàn toàn! Cách đây khoảng 10 ngày, em thấy bé về đêm hay ọ ọe như có đờm trong họng và khàn tiếng nhưng bé khóc thì em ko thấy khàn, ban ngày lại bình thường. Khi thức hay mới ngủ bé thở khá nhanh và to, em nghe thì không giống tiếng ngáy còn khi ngủ sâu bé thở nhẹ và chậm lại. Bé không nóng sốt, bình thường không ho, chỉ khi bú mẹ xong hay khi đang bú sữa ra nhiều nên bé bị ho sặc sữa, mũi bé khô, thỉnh thoảng bé hắt xì, bé vẫn bú sữa mẹ tốt, cả khi thức hay ngủ bé đều hay vặn mình và rên è è, ngủ không sâu giấc. Hiện em sống tại lâm đồng nên thời tiết ban ngày hơi nóng còn ban đêm và sáng sớm hơi lạnh ạ! Em có cho bé đi khám nhưng bác sĩ trong viện chỉ nhìn rồi nói rằng bé khụt khịt đưa về qua 6 tháng bé tự hêt, khi nào ho, sốt thì đưa đi khám. Vì không yên tâm nên em có đưa bé ra phòng khám tư khám lại, tại đây bác sĩ khám cẩn thận hơn và kết luận bé bị viêm hô hấp trên và kê thuốc Dopiro d ngày 1 viên, clamoxil 250mg ngày 1 gói uống làm 3 lần trong 5 ngày, em pha vào cùng sữa cho bé uống nhưng nay đã được 1 tuần mà bé vẫn vậy. Bác sĩ cho em hỏi với các triệu chứng trên con em có thể tự khỏi không ạ? Bé như vậy có phải là khò khè không? Bé rất hay vặn mình rồi rên è è như vậy có sao không ạ? Em có nên đưa bé đi khám lại không ạ? Em cảm ơn bác sĩ nhiều ạ!", "answer": "Chào bạn,,Theo mô tả của bạn thì bé có thể bị trào ngược dạ dày thực quản. Bạn nên vác đứng bé sau khi bú ít nhất 20 phút sau khi bú rồi mới đặt bé nằm xuống. Khi nằm, phải kê đầu giường để bé nằm ở tư thế dốc nhẹ, khoảng 300 . Hiện tượng ngủ không sâu giấc và vặn mình là hiện tượng bình thường của trẻ nhỏ giai đoạn này, vài tháng nữa sẽ khỏi. Nếu tình trạng ọc sữa, khò khè nhiều hơn thì đi khám chuyên khoa tiêu hóa.,Thân mến.,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-so-sinh-kho-khe-hay-van-minh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ không tắm nắng? tập cho trẻ bú bình", "question": "Bé nhà em được 2m8d. Lúc bé còn nhỏ em có cho bé tắm nắng nhưng mỗi lần tắm nắng là bé quấy suốt đêm nên giờ em không tắm nắng nữa. Với độ tuổi của bé không tắm nắng cần bổ sung canxi loại nào? Và liều lượng như thế nào ạ? (Lúc sinh bé rất hay vặn người nhưng giờ thì ngủ lâu lâu bé có vặn mình) Với em muốn tập cho bé bú mẹ và bú bình song song thì tập như thế nào ạ. Sữa em cũng vừa đủ cho bé. Do em đi làm thì bé chưa đủ 6 tháng và em muốn cho bé bú sữa mẹ đến khi nào hết sữa.", "answer": "Em Tường Vi thân mến,,Chắc là có sự trùng hợp nào đó thôi, chứ không phải tắm nắng là bé không ngủ được. Em có thể lặp lại phơi nắng trẻ lúc 7-8g khoảng 20-30 phút là tốt nhất cho trẻ vì ánh nắng mặt trời giúp hấp thu canxi, là nguồn Vitamin D thiên nhiên ban tặng, nên tận dụng tối đa. Em cho con bú mẹ là tốt, khi nào không đủ sữa mẹ thì nghĩ đếnsữa công thức, khi đi làm nếu có điều kiện nên vắt sữa để dành cho bé bú cữ sau. Khi khám định kỳ em nhớ thông báo bác sĩ biết tình trạng vặn mình của bé để bs bổ sung thuốc cho phù hợp,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem,K. Dinh dưỡng tiết chế,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-khong-tam-nang-tap-cho-tre-bu-binh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ hay nôn", "question": "Bé em được 4m20d mà uống sữa rất thường nôn trớ hay bị nhợn người lắm có vấn đề gì không ạ, e định cho bé dùng Infacol Wind Drops được không ạ", "answer": "Quỳnh thân mến,,Trẻ con thường sau bú, nếu dạ dày đầy khó tiêu thì sẽ nôn trớ, để giải áp lực dạ dày, đỡ mệt và đỡ đầy bụng. Vì thế khi cho trẻ bú chọn giờ, khoảng cách giữa các lần bú, số lượng sữa mỗi lần bú, loại sữa trẻ bú. Nếu bú mẹ thì khoảng cách gần 03 tiếng. Nếu bú sữa công thức thời gian giữa hai lần bú sẽ xa hơn. Việc uống thuốc theo chỉ định của BS là tốt nhất.,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-hay-non-32950/"}
